% Arquivo LaTeX de exemplo de dissertação/tese a ser apresentados à CPG do IME-USP
% 
% Versão 3: Sat Feb 13 15:02:20 BRST 2010
%
% Criação: Jesús P. Mena-Chalco
% Revisão: Fabio Kon e Paulo Feofiloff
%  
% Obs: Leia previamente o texto do arquivo README.txt

% Adicionalmente este formato ha sido modificado para su uso en la presentacion
% de trabajos de fin de curso en la carrera de Ingenieria de sistemas y Ciencias de la 
% computacion en la Universidad Nacional de San Agustin
% Revision : Christian E. Portugal Zambrano
% Version 1: Viernes 11 de Noviembre de 2011

\documentclass[12pt,oneside,a4paper]{book}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Paquetes 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}  % uso de la codificación ISO
\usepackage[utf8x]{inputenc}   % uso de la codificación en  UTF-8
\usepackage[pdftex]{graphicx}           % usamos archivos pdf/png como figuras
\usepackage{setspace}                   % espaciamiento flexible
\usepackage{indentfirst}                % identación del primer párrafo
\usepackage{makeidx}                    % índice remissivo
\usepackage[nottoc]{tocbibind}          % incrementamos la bibliografia/indice/contenido en la tabla de contenidos
%\usepackage{courier}                    % usa o Adobe Courier en lugar de Computer Modern Typewriter
\usepackage{type1cm}                    % fontes realmente escaláveis
\usepackage{listings}                   % para formatear codigo fuente Ej: c++ (Ver el paquete listings)
\usepackage{titletoc}
\usepackage{subfigure} 
\usepackage{multicol}
\usepackage{sidecap} 			%para figuras con el caption a un costado
\usepackage{wrapfig}			 %para imágenes envueltas con texto
\usepackage{rotating}
%\usepackage[bf,small,compact]{titlesec} % cabeceras de los títulos más pequeñas y compactas
\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\usepackage[font=small,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}
\usepackage[usenames,svgnames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[a4paper,top=3.5cm,bottom=3.5cm,left=2.5cm,right=2.04cm]{geometry} % margenes
%\usepackage[pdftex,plainpages=false,pdfpagelabels,pagebackref,colorlinks=true,citecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black,filecolor=black,bookmarksopen=true]{hyperref} % links en color negro
\usepackage[pdftex,plainpages=false,pdfpagelabels,pagebackref,colorlinks=true,citecolor=DarkGreen,linkcolor=black,urlcolor=DarkRed,filecolor=green]{hyperref} % links coloridos
%\usepackage[all]{hypcap}                % soluciona el problema con hyperref y capitulos
\usepackage{algorithm} %otros estilos son boxed y plain , depende del gusto
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath} % modo de para agregar funciones matemáticas
% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Cabeceras similares a el TAOCP de Donald E. Knuth
\usepackage{fancyhdr}
%Para títulos de capítulos personalizados
%\usepackage[Sonny]{fncychap}
%\usepackage[Lenny]{fncychap}
%\usepackage[Glenn]{fncychap}
%\usepackage[Conny]{fncychap}
%\usepackage[Rejne]{fncychap}
%\usepackage[Bjarne]{fncychap}
%\usepackage[Bjornstrup]{fncychap}
%\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\MakeUppercase{#1}}{}}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\usepackage{pdfpages} %para agregar PDF externos en el documento actual

%Personalización  del paquete hyperref
\hypersetup{
    bookmarksopen=false,         %mostrar bookmarks bar?
    unicode=false,          % aceptar caracteres no latinos en Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=false,        % mostrar Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=false,        % mostrar Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % ajustar ancho de ventana de página cuando sea abierta
    pdfstartview={FitH},    % ajustar ancho de página cuando sea abierta
    pdftitle={Título del trabajo de fin de curso},    % título
    pdfauthor={Autor del trabajo},     % autor
    pdfsubject={Tesis para optar el Título de Ingeniero},   % motivo del documento
    pdfcreator={Ej. Kile 2.0.86},   % creator of the document
    pdfproducer={Ej. LaTex}, % producer of the document
    pdfkeywords={fotogrametría;} {calibración de cámara;} {visión computacional;} {estimación de distancias;},% lista de las palabras claves (Muy importante!!!)
    pdfnewwindow=true,      % links en una nueva ventana
}

% ----------------TEOREMAS--------------------------------------------------- %
\usepackage{theorem}
%\setlength{\theorempreskipamount}{1mm}
%\setlength{\theorempostskipamount}{1mm}
%Estilos --
%\theoremstyle{plain}
%\theoremstyle{break}
%\theoremstyle{margin}
%\theoremstyle{marginbreak}
%Tipo de letra--
%\rmfamily, \sffamily, \ttfamily, \mdfamily, \bfseries, \upshape, \itshape, \slshape, \scshape, \normalfont
\theorembodyfont{\sffamily}
%\theoremheaderfont{\bfseries \large}
%TEOREMAS
\newtheorem{definicion}{Definición}
\newtheorem{proposicion}{Proposición}
\input spanishAlgorithmic % mi archivo de traducción
%Para el ambiente itemize
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}


% ---------------------------------------------------------------------------- %
\graphicspath{{./figuras/}}             % ruta de las figuras (recomendable)
\frenchspacing                          % arruma o espaço: id est (i.e.) e exempli gratia (e.g.) 
\urlstyle{same}                         % URL con el mismo estilo del texto y no mono-spaced
\makeindex                              % para o índice remisivo
\raggedbottom                           % para no permitir espacios extra en el texto
\fontsize{60}{62}\usefont{OT1}{cmr}{m}{n}{\selectfont}
\cleardoublepage
\normalsize


% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Cuerpo del documento
\begin{document}
\frontmatter 
% cabecera para las páginas de las secciones anteriores del capítulo
%\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}
%\setcounter{tocdepth}{2}
%\fancyhead[LE]{\thepage\hspace{2em}\footnotesize{\leftmark}}
%\fancyhead[RE,LO]{}
%\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}

\onehalfspacing  % espaciamiento

\thispagestyle{empty}
\begin{center}
  
\rule{\textwidth}{8pt} \\
\Large{\textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL DE SAN AGUSTIN}} \\
\large{\textbf{FACULTAD DE INGENIERIA DE PRODUCCION Y SERVICIOS}} \\
\large{\textbf{ESCUELA PROFESIONAL DE INGENIERIA DE SISTEMAS}}\\~\\~\\
  
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{esc_color.pdf} \\
    \vspace*{1.6cm}
     \textbf{\Large{Título del trabajo de\\ fin de curso}}\\
     \vspace*{1.2cm}
     \Large{Tesis presentada por el Bachiller:\\}
     \Large{\textbf{Autor del trabajo}}
%    
     \vskip 1cm
     \Large{Para optar el Título Profesional de:}\\
     \LARGE{\textbf{INGENIERO DE SISTEMAS}}
    \vskip 1cm
%    % Programa: Nombre del Programa\\
%      Orientador:  Phd. Jesús P. Mena Chalco\\
%     %Coorientador: Prof. Dr. Nome do Coorientador
% 
   \vskip 0.5cm
%     %\normalsize{Durante el desarrollo de este trabajo el autor recibió el apoyo de
%     %...
    
    \vskip 0.3cm
    \normalsize{Arequipa, Setiembre de 2011}
\end{center}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Página de presentación (sólo para la versión final)
\newpage
\thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        \vspace*{2.3 cm}
        \textbf{\Large{Título del trabajo de\\ fin de curso}}\\
        \vspace*{2 cm}
    \end{center}

    \vskip 2cm

    \begin{flushright}
    % Este exemplar corresponde à redação\\
    % final da dissertação/tese devidamente corrigida\\
    % e defendida por (Nome Completo do Aluno)\\
    % e aprovada pela Comissão Julgadora.
    %
% 	Esta versão definitiva da tese/dissertação\\
% 	contém as correções e alterações sugeridas pela\\
% 	Comissão Julgadora durante a defesa realizada\\
%     por (Nome Completo do Aluno) em 4/5/2010.
          Esta versión definitiva de tesis\\
          contiene las correcciones y alteraciones sugeridas por la \\
          comisión del jurado durante la defensa realizada\\
          por \textit{autor del trabajo} ...
    \vskip 2cm

    \end{flushright}
    \vskip 4.2cm

    \begin{quote}
    \noindent Comisión del jurado:
    
    \begin{itemize}
		\item Prof. Presidente del jurado  - EPIS - UNSA 
		\item Prof. 2do Miembro del Jurado - EPIS - UNSA  
		\item Prof. 3er Miembro del Jurado - EPIS - UNSA  
    \end{itemize}
      
    \end{quote}
\pagebreak

\pagenumbering{roman}     % comenzamos a enumerar

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Agradecimientos
\chapter*{Agradecimientos}
Aquí viene la sección de agradecimientos por parte del autor
  \begin{quotation}
\textbf{Para empezar un gran proyecto, hace falta valentía. Para terminar un gran proyecto, hace falta perseverancia} 
\end{quotation}



% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Resumen
\chapter*{Resumen}
Aqui viene el resumen del trabajo de fin de curso....

\noindent \textbf{Palabras clave:} fotogrametría, calibración de cámara, visión computacional, estimación de distancias.

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Abstract
% \chapter*{Abstract}
% abstract at english
% 
% \noindent \textbf{Keywords:} keyword1, keyword2, keyword3.
  
% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Sumário
\tableofcontents    % imprime el resumen

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\chapter{Lista de Abreviaturas}
\begin{tabular}{ll}
         MAE     & Error Absoluto Promedio (\emph{Mean Absolute Error})\\
         MAPE    & Porcentaje de Error Absoluto Promedio (\emph{Mean Absolute Percentage Error})\\
         CCD 	 & Dispositivos de carga acoplada (\emph{Charged Coupled Device})\\
\end{tabular}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\chapter{Lista de Símbolos}
\begin{tabular}{ll}
         $pfc$   & Total de píxeles hacia el centro (\emph{Pixel From Center})\\
         $rpc $  & Total de radianes por píxel (\emph{Radian Per Pixel Pitch})\\
         $ro$    & Error por Radian (\emph{Radian offset})\\
\end{tabular}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Listas de figuras y tablas, estas son creadas automáticamente
\listoffigures            
\listoftables            

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Capítulos del trabajo
\mainmatter

% cabeceras para las páginas de todos los capítulos
%\fancyhead[RE,LO]{\thesection}

%\singlespacing              % espaciamiento simple
\onehalfspacing            % espaciamiento un y medio
%Aqui podemos incluir mas capítulos o secciones en diferentes archivos
%esto para facilitar la lectura del trabajo
\include{Introduccion}      % asociado al archivo: 'introduccion.tex'
\include{ConceptosPrevios}         
\include{TeoriaCalibracion}      
\include{Deteccion}

% cabeceras para los apéndices
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\appendixname\ \thechapter}} {\MakeUppercase{#1}} }
%\fancyhead[RE,LO]{}
% ---------------------------------------------------------------------------- %

\appendix
\include{apendiceA}
\include{apendiceB}
\include{apendiceC}
\include{apendiceD}

% Índice remissivo
\printindex   % imprime el índice alfabético en el documento

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Bibliografia
\backmatter \singlespacing   % espaciamientos simples
\bibliographystyle{apalike}% modo de citación bibliográfica
\bibliography{biblioTesisFinal}  %asociado al archivo 'biblioTesisFinal.bib'





\end{document}
